他的臉頰紅彤彤的，下巴被唾沫弄溼了，他會踉蹌、蹣跚，直到昏倒在泥土裡。 波斯之火與盧比孔河(滿)|大衛·弗拉姆| 2012年9月23日|每日野獸 
 從長遠來看，朝鮮政權可能確實開始搖搖欲墜:這就是問題的關鍵所在。 伊朗和制裁陷阱|Stephen L. Carter | 2011年7月31日|DAILY BEAST 
 另一些人抓住建築物的一側，感到木板在他們的觸摸下搖晃。 遺失的英雄|伊麗莎白·斯圖爾特·菲爾普斯·沃德和赫伯特·d·沃德 
 又一杯，又過了十五分鐘; 第三杯，一小時的步行; 之後許便搖搖晃晃地回家，吃早飯。 潘趣，或倫敦查裡瓦里，第93卷，1887年9月24日|各種 
 他們可以看到他的腳在顫抖; 大家都屏住了呼吸——護城河很深; 他回過神來，繼續跑。 上帝的意志! |威廉·斯登戴維斯 
 一陣巨大的震動，小屋似乎在深淵的邊緣搖晃著。 弗蘭克·梅里維爾的勇敢|伯特·l·斯坦迪什 
 如果這些老乞丐希望每天向上帝祈禱，他們可以搖搖晃晃地走四分之三英里到教堂去。 約克郡怪事、事件和奇怪事件 Baring-Gould